[
    {
        "question": "الي اختشوا ....",
        "response": "ماتوا"
    },
    {
        "question": "ياما جاب الغراب ....",
        "response": "لأمه"
    },
    {
        "question": "ابن الوز ....",
        "response": "عوام"
    },
    {
        "question": "الي بيته من ازاز ميحدفش الناس ....",
        "response": "بالطوب"
    },
    {
        "question": "عصفور في اليد ولا عشرة علي ....",
        "response": "الشجرة"
    },
    {
        "question": "الباب الي يجيك منه الريح سده و ....",
        "response": "استريح"
    },
    {
        "question": "الفاضي يعمل ....",
        "response": "قاضي"
    },
    {
        "question": "يديك الحلاوة وهو في الدار ....",
        "response": "عجين"
    },
    {
        "question": "اللي على رأسه بطحة يحسس ....",
        "response": "عليها"
    },
    {
        "question": "اللي ما يعرفك ما ....",
        "response": "يثمنك"
    },
    {
        "question": "اعمل خير وارميه في ....",
        "response": "البحر"
    },
    {
        "question": "اللي يأكل لوحده ....",
        "response": "يزور"
    },
    {
        "question": "القرد في عين أمه ....",
        "response": "غزال"
    },
    {
        "question": "زي الحية، لسانها ....",
        "response": "سيف"
    },
    {
        "question": "اسمع كلامك أصدقك، أشوف أمورك ....",
        "response": "أستعجب"
    },
    {
        "question": "جبتها على نفسك ....",
        "response": "يا دكتور"
    },
    {
        "question": "اللي ما عنده كاره، ما ....",
        "response": "يتكسر ظهره"
    },
    {
        "question": "اصبر على جار السوء يا تيجيه مصيبة أو ....",
        "response": "يا تجيه غيبة"
    },
    {
        "question": "لا تعطي الأمان لحمارك إلا بعد ما ....",
        "response": "تعقل"
    },
    {
        "question": "اعط العيش لخبازه ولو ....",
        "response": "أكل نصه"
    },
    {
        "question": "من راقب الناس مات ....",
        "response": "همًّا"
    },
    {
        "question": "لو كان فيه خير ما رماه ....",
        "response": "الطير"
    },
    {
        "question": "إن غاب القط، العب ....",
        "response": "يا فار"
    },
    {
        "question": "على قد لحافك مد ....",
        "response": "رجليك"
    },
    {
        "question": "الحي يحييك، والميت ....",
        "response": "يزيدك غبن"
    },
    {
        "question": "الفرس من ....",
        "response": "الفارس"
    },
    {
        "question": "احذر الحليم إذا ....",
        "response": "غضب"
    },
    {
        "question": "اللي سبق أكل ....",
        "response": "النبق"
    },
    {
        "question": "الوقت كالسيف، إن لم تقطعه ....",
        "response": "قطعك"
    },
    {
        "question": "مثل الذي يربي الحية في ....",
        "response": "جيبه"
    },
    {
        "question": "اللي فات ....",
        "response": "مات"
    },
    {
        "question": "الطيور على أشكالها ....",
        "response": "تقع"
    },
    {
        "question": "عدو عاقل خير من صديق ....",
        "response": "جاهل"
    },
    {
        "question": "اللي استحوا ....",
        "response": "ماتوا"
    },
    {
        "question": "الطبل في رأسه ....",
        "response": "صدى"
    },
    {
        "question": "القط ما يحب إلا ....",
        "response": "خناقه"
    },
    {
        "question": "الشاطرة تغزل برجل ....",
        "response": "حمار"
    },
    {
        "question": "القرش الأبيض ينفع في اليوم ....",
        "response": "الأسود"
    },
    {
        "question": "كبر العيال، كثر ....",
        "response": "السؤال"
    },
    {
        "question": "اللي يبكي على اللبن المسكوب ما عنده ....",
        "response": "فائدة"
    },
    {
        "question": "إذا طاح الجمل كثرت ....",
        "response": "سكاكينه"
    },
    {
        "question": "زاد الطين ....",
        "response": "بلة"
    },
    {
        "question": "العبد في التفكير، والرب في ....",
        "response": "التدبير"
    },
    {
        "question": "اللي يزرع الخير يحصد ....",
        "response": "الخير"
    },
    {
        "question": "اللي فيه عيب، يلوم ....",
        "response": "اللي فيه"
    },
    {
        "question": "انقلب السحر على ....",
        "response": "الساحر"
    },
    {
        "question": "شدّ العمامة و....",
        "response": "أعقلها"
    },
    {
        "question": "اللي يلعب بالنار ....",
        "response": "يحترق"
    },
    {
        "question": "كل تأخيره فيها ....",
        "response": "خيرة"
    },
    {
        "question": "الناس ....",
        "response": "مقامات"
    },
    {
        "question": "العجلة من ....",
        "response": "الشيطان"
    },
    {
        "question": "اللي ما يعرف الصقر ....",
        "response": "يشويه"
    },
    {
        "question": "إللي يعطي باليد اليمنى لا يشوفه ....",
        "response": "الشمال"
    },
    {
        "question": "اللي ما عنده عقل، يتبع ....",
        "response": "عقل الناس"
    },
    {
        "question": "الضربة إللي ما تقتلك ....",
        "response": "تقويك"
    }
]
